这段代码是一个简单的 Bash 脚本，用于安装和卸载某个应用程序或组件。以下是对该脚本的总结以及逐行解释：

**总结**：

1. 设置环境变量 `PATH`。
2. 获取当前路径和上级路径。
3. 定义一个临时安装文件路径。
4. 获取系统类型。
5. 定义两个函数：`Install_App` 和 `Uninstall_App`，分别用于安装和卸载应用。
6. 根据传入的第一个参数决定执行哪个操作（安装或卸载）。

**逐行解释**：

1. `#!/bin/bash`


	* 这是一个 shebang，告诉系统用哪个解释器来执行这个脚本，这里是 `/bin/bash`。
2. `PATH=/bin:/sbin:/usr/bin:/usr/sbin:/usr/local/bin:/usr/local/sbin:~/bin`


	* 设置环境变量 `PATH`，它包含了系统执行命令时搜索的路径。
3. `export PATH`


	* 将 `PATH` 变量导出为环境变量，使其可以在子进程中使用。
4. `curPath=`pwd``


	* 获取当前工作目录的路径，并存储在 `curPath` 变量中。
5. `rootPath=$(dirname "$curPath")`


	* 获取 `curPath` 的父目录路径，并存储在 `rootPath` 变量中。
6. `rootPath=$(dirname "$rootPath")`


	* 再次获取 `rootPath` 的父目录路径，实际上是获取当前工作目录的上级的上级目录。
7. `serverPath=$(dirname "$rootPath")`


	* 获取 `rootPath` 的父目录路径，此时 `serverPath` 是当前工作目录的上级的上级的上级目录。
8. `install_tmp=${rootPath}/tmp/mw_install.pl`


	* 定义一个临时安装文件的路径。
9. `sys_os=`uname``


	* 获取系统名称（如 "Linux" 或 "Darwin"），并存储在 `sys_os` 变量中。

10-14. `Install_App()`

* 定义一个名为 `Install_App` 的函数，用于安装应用。
* `mkdir -p ${serverPath}/backup_ftp`：在 `serverPath` 下创建一个名为 `backup_ftp` 的目录，如果目录已存在则不报错。
* `echo "${1}" > ${serverPath}/backup_ftp/version.pl`：将函数的第一个参数（即安装版本）写入 `version.pl` 文件。
* `echo '安装完成' > $install_tmp`：在临时安装文件中写入 "安装完成"。

16-19. `Uninstall_App()`

* 定义一个名为 `Uninstall_App` 的函数，用于卸载应用。
* `rm -rf ${serverPath}/backup_ftp`：删除 `serverPath` 下的 `backup_ftp` 目录及其内容。

21-25.

* 获取脚本的第一个参数（`$1`），存储在 `action` 变量中。
* 判断 `action` 是否为 "install"。
	+ 如果是，则调用 `Install_App` 函数，并传入第二个参数（`$2`）作为安装版本。
	+ 如果不是（即默认为卸载操作），则调用 `Uninstall_App` 函数。

注意：虽然代码中提到了 `sys_os` 和 `install_tmp`，但在当前的脚本版本中，这两个变量并未被使用。此外，`Uninstall_App` 函数接收了 `$2` 作为参数，但在函数体内并未使用它。